《小弟和理非有三個建議》

眼見近日抗爭到左白熱化階段, 小薯我想提出自己對運動既三個建議
TLDR: 睇紅字
1. 控制好運動節奏
再好既美酒, 都係需要時間去蘊釀。現階段既抗爭, 邊個出現重大失誤, 就會佔本土+國際輿論下風, 壓力係極大。個人認為, 每當對方比左個核彈級失誤時, 抗爭活動就可以減少, 同時將focus轉做文宣。原因如下:
第一, 可避免information overload(特別係日頭做野夜晚睇新聞既和理非)。當每日都有10個核彈級既新聞, 大家就會變成走馬看花一樣, 唔花時間深究。但如果每幾日先有一件核彈級事件, 就會有足夠時間等事件係社會內討論, 蘊釀同查證。舉個例子, 721絕對係一件核彈級之首既事件, 發生呢件事後, 港台職員都要花一段時間先可以將事件好好咁重組, 將警黑勾結既深入調查呈現比公眾。若果同一時間核彈太多, 新聞公作者就難以同時處理多件事, 令部份事件慢慢沉沒。就如葉虎事件, 真真假假, 估計到依家已經冇乜人記得, 亦冇乜人有心思去查證。
第二, 警謊記者會, 係對方露出馬腳既重要環節。每當有警謊做左D唔岩規例既事, 就會被記者追問。真相越辯越明, 記者會卻時間有限。若果事件太多, 就好容易被警謊將一D事輕輕帶過。到下次記者會, 因為又有新既問題, 舊事就慢慢被遺忘。若果核彈級事件, 都比一兩個星期去蘊釀, 警謊既不合理就更容易被突顯, 國際戰線亦有更集中既焦點去評擊香港政府。

2. 文宣格式化
針對information overload既問題, 個人認為可以從文宣既格式上入手。講述原因前先多謝文宣組各種精英既圖(本人三世都畫唔出)。回到正題, 有固定格式既資訊係更快更容易吸收。正如計一條數, 如果40個學生都用同一格式計, 改卷個老師就會一目了然, 知道你寫左D乜, 計得岩定錯, 計錯錯係邊個位。同理, 如果文宣有固定格式, 睇既人就好快知道文宣圖既概要 (例如廢老見到蓬花圖未睇詳細內容已經可以定性內容為廢青點衰點衰)。同時, 文宣格式化亦可以令文宣組工作量減低(唔洗張張都重新設計), 將時間用係其他事上(其他抗爭活動, 學業, 工作, 家庭 etc)。

3. 幫政府製造leadership trap
首先講下咩叫leadership trap。所謂Politics is talk. 係Talk既過程入面, 難免互相作出讓步。而談判既領袖因為有平衡各方利益既責任, 好容易會想犧牲少少自己既利益去適合其他持份者既要求。如果讓少少比A君, 又讓少少比B君, 讓讓下自己得到一個好差既deal。此乃leadership trap。
我認為政府深明呢個道理, 特別對住無大台既活動, 好難同抗爭者談判make deal, 亦唔想全部訴求答應。亦正因為咁如果能造成人民鬥人民既景象, 政府要作出既讓步就會變小。所以, 我認為可從其他持份者入手, 一方面將抗爭者訴求同其他持份者掛勾(唔需要完全掛, 掛少少都OK), 另一方面分化其他持份者地同政府之間既關係。若果政府要對呢群持份者讓步, 就等同要對抗爭者部份訴求讓步。而有咩持份者係有同政府談判既份量? 小弟不才, 暫時只諗到警謊, 公務員, 商界。(對唔住暫時諗唔到有咩具體分化對策)

推

幫手推一推～ 感謝

被捕求助（對唔住手足）